福原愛防疫5絕招「回家馬上洗澡」 日網大傻眼：有必要這樣？

新冠肺炎疫情越演越烈，幾乎全球淪陷，而今年本應為擔任奧運主辦國而歡欣鼓舞的日本，卻因疫情爆發焦心，光是首都東京就確診破千例，「搞笑天王」志村健也於日前染疫離世，如今正商討如何有效防止疫情進一步惡化，嫁來台灣的桌球天后福原愛，也在推特貢獻自己的「防疫5絕招」，嚴謹程度讓日本網友大傻眼，震驚：「有必要這樣嗎？」。

嫁給桌球王子江宏傑並定居台灣的福原愛，見家鄉日本疫情嚴重，趕忙上推特，用日文分享保護自己、照顧家人的防疫絕招，表示非必要的話不出門，但如果必須出門，則一定帶上口罩，返家後，就要馬上洗澡，衣服都脫下來洗掉，外套則要噴除菌液。

此外，她一天會打掃家裡兩次，搭配殺菌用品進行，而台灣人習慣一起用餐吃合菜，福原愛會準備公筷，保持衛生，而收包裹也有規定，那就是不要拿進房內開箱，除此之外「加濕器或空氣清淨機24小時開著」，超徹底的自我防疫守則，讓日本網友看了嘆為觀止，驚嘆「回家就洗澡太驚人了」、「有必要做成這樣嗎？」，坦言做得到這些真的很厲害，但實在很難十全十美。

大部份香港人都做緊，日本仔發現新大陸

你睇日劇都見佢地一返到屋企衫都唔換就撻落床啦

好想同福原愛洗澡

哩啲係香港唔係正常咩

無疫症果陣不嬲都係咁做

番屋企唔沖涼洗頭咪成屋都係菌

日本人乾淨錯覺黎
後生同呀叔 去完廁所都係單手洗手洗一秒

冇菌都搞到屋企污糟哂啦，返屋企第一件事就係沖涼

返到屋企唔沖涼，d衫唔洗再著
同冇用口罩，重用口罩有咩分別？

返屋企唔沖涼
咁平時清潔屋企把撚咩
成身都係污糟野又入屋

唔怪得靜香成日沖涼

呢個就係高確診同低確診既分野

平時就唔會先沖涼嘅
夏天除外

桌球天后

入屋噴鞋底
袋入膠袋
除口罩
酒精液洗一次手
除衫直接入洗衣機落消毒液
衝涼順手洗眼鏡手機

洗澡同浸浴是唔同的

同打邊爐有咩分別？係咪想死？

呢個真
廁所排長龍果陣目測10個有3~4個直頭唔洗手就走

周街痾尿大有人在。

我家姐勁on9 放工返屋企衫都唔換，就咁坐落梳化

？一直都做緊，外套每日洗

疫情之後未試過返屋企唔即刻沖涼

佢係公廁 點同

日本人啲乾淨係做比人睇架，返到企無人見到乾淨黎做乜

香你老母

靜宜就靜宜啦

港豬又打飛機？
新聞拍親d公屋廁所個個都勁污糟

我都係

有啲學生/社員宿舍入面無浴室
眼瞓嘅話啲人慣咗第二朝先出去錢湯沖

如果個日出過去
番到去扔口罩
將身上所有野用消毒紙巾抹
抹完沖涼洗頭
乾淨哂～
做撚左成幾個月啦
佢地訓左幾個月啊？疫情係咁癲嫁啦！
唔好信囉 繼續自由自在去擁抱肺炎

笑死 點解你覺得日本人乾淨

屋企人連啲外賣袋、信、所有出面拎返嚟既野都要消毒

架仔見到咁係咪會嚇死

喺北海道好多時見到啲黃噤噤既雪

唔出街還可以,如果之後仲要出街又要沖多次就...

咁撚煩 一番到屋企爬入洗衣機搞1個鐘咪搞掂

日文桌球等於乒乓波

好多漢字成日都同我地香港中文反意思

same

基本野

沖涼都算 唔明點解啲人仲可以著住出街鞋通屋走超污糟 咁樣拖地拖嚟做咩

卓球先係乒乓波

香港人已經做緊2個月以上，外國爆係有原因既...

日本 => the next failed state

日本人咁有禮貌係唔會感染病毒

冇圖

咁好耐之前D cctvb 劇都係屋企都著鞋, 返到屋企衫都唔換就撻落床

老婆
下面一定好香

鬼佬直頭著鞋上床

防大腸桿菌絕招「煮熟先食」 日網大傻眼：有必要這樣？

好多日本仔唔沖涼就做愛啦，個人接受唔到

fuck 完愛 ?

叫雞咩

我要福原遙就夠

一路都以為返屋企沖涼係常識痴立立油頭點頂啊

?????

日本人只係好叻「扮乾淨」
係人地面前就扮乾淨扮有禮貌
背後嚇到你唔信

台灣叫乒乓球做桌球，叫桌球做撞球。

回家洗澡不知幾舒服

真，睇完嗰五招，再望下自己
吓？唔係一路都係咁架咩

有咩問題

日日都係咁

有畫面

望到條街好似好乾淨咁咪覺得係囉
其實佢地同支那賤種差唔多
只係守規矩少少
一冇人見到就會露出本性

接完客沖涼都咁多嗲

我就唔撚信咁多人返到屋企搞咁撚多野啦

係

我都接受唔到

佢地慣左呱
留學個陣同落club食過幾條o架妹
全部返到屋企都係即刻幫你除褲含洗都唔撚洗

返屋企後沖涼跟返屋企後即刻沖涼係兩回事, 前者我諗大部份香港人都做緊, 但後者唔係一定好多人做得到, 返到屋企後你可能一定會洗手, 但洗手後你會有好多其他野做,唔一定即刻沖涼, 而且好多人可能一日會落街兩三次買野去超市去街市或者買外賣(已經當你唔行街SHOPPING了), 你會唔會次次返到屋企即刻沖涼? 我諗一半人唔會咁做

會唔會係假日本人，好多支那人過左去

咁先唔會野比大雄

沖完涼先放鬆到心情做其他野

唔沖涼唔入房

日本即尺係國技黎，點同

唔明有咩特別

噴鞋一枝野，噴衫一枝野，噴重用口罩又一枝野，每次返到屋企即刻沖涼
問過身邊好多人基本上都係同我一樣係咁，今時今日其實真係好基本架咋喎

仲開加濕器

未有武漢肺已經係咁
包裹只會門口拆

出左街都唔知有冇痴左d 咩病菌返屋企 梗係換左套乾淨衫先坐啦

未有呢隻病毒之前我都接受唔到啦
係屋企一定要換番只係屋企著既衫先好左挨右挨

「回家就洗澡太驚人了」

小愛

不嬲返到屋企都係即刻沖，未沖涼前都唔會坐喺啲凳/上張床到添

吸煙區咪又係成地煙頭

乾淨一d睇得到既野
例如有污漬就抹

會
洗完手擺好嘢就沖
反正都要沖
即沖同遲沖有乜分別

以前落一落街都會留返件出街衫等下次著，而家剩係著咗十五分鐘，都會直接擺落洗衣機

我接受唔到
但我發現好多女仔都係咁
平時我細妹套校服都係睏覺之前沖涼先換

將d菌拖到成屋都係
Herd immunity你地識春咩

好大問題喎
成身塵同菌再坐梳化
黐晒落去

福原愛先是正常

Lm

愛醬☺☺☺

其實好普通渣WOR
平時都會咁做

家下重係多左係屋外噴鞋底

你咁樣一講我就諗起
英國人習慣就算出咗門口成日都係朝頭早先沖涼
唔怪得知佢哋爆到仆街

10年前冇廉航冇咁多支那人個陣已經係咁啦
日頭條大街咪靚囉
一到夜晚去d唔係遊客區即刻表演比你睇有幾污糟要幾污糟啦

同埋知唔知點解便利店冇曬垃圾桶同廁所呀
因為班仆街日本人唔想分類拎屋企垃圾去便利店扔同入去唔幫襯剩係借廁所呀
我10年前留學個陣打便利店工已經勁撚多呢d仆街
仲要我住個區係平民到你旅行搭車經過都唔會落車既地方
附近基本上得日本人住
明明全晚都冇乜客但個垃圾桶會爆到仆街

香港有人屙完屎都會沖涼

我都係咁，一返屋企就換衫，再噴嘢

所以佢地真係污糟到仆街
唔好比佢地表面呃到
香港係條街污糟但自己屋企係乾淨到仆街

保持空氣濕，氣管同喉嚨就無咁易乾掛
之前啲醫生都話喉嚨乾好易中

老實講，叫返原名係人地作者心願

你睇開大陸版？

有時候唔係自誇
但真係覺得香港人好撚高質

未有疫症前
屋外除鞋拎入鞋櫃
之後放底袋
洗手拎衫沖涼

有疫症後
屋外除鞋鞋底噴一噴消毒水
洗手
之後放底袋...噴一噴消毒水
除褸掛起...噴一噴消毒水
沖涼...
係屋外拎返對鞋入鞋櫃再洗手

冬天多d 但唔凍既一般都洗 統計過

我知吖，我意思係佢咁既水平都叫天后?

嗰啲通常動作小品黎

睇小D av 啦

屌，巴打你真係痴線佬黎

呢樣係全世界男人都會咁做

日本唔似亞熱帶嘅香港，又熱又濕，佢哋唔係日日沖涼㗎。好多人，特別係獨居者，屋企連浴室都冇，所以佢哋有錢湯，幾百円一個禮拜出去一兩次浸浴沖涼

台灣:

桌球 = 香港嘅乒乓波
撞球 = 香港嘅桌球

呢篇應該係台灣嘢。

我諗屋企係咪都係嗰啲人 要中都好難避

Agree

真
嗰個都係咁做
唔明有乜好驚訝

架仔族唔係陸沈完係肺炎完

唔會一返屋企就沖涼
最多拎支消毒野由頭噴到落腳再噴下棟門
再係咁移噴一噴屋內

真係估唔到佢地返屋企唔洗衫沖涼

提佢地小心食物 同多啲搽hand cream
間中暗示下係邊個當初唔封關搞到佢地咁辛苦

同感， 不過睇留言好似無咩連登仔討論呢樣嘢。

長期室温霧化程序，諗起都覺得啱養箘養病毒。

真

屙住沖屙完再射埋籮柚

不嬲叫靜宜，靜香先係蝗語

鬼佬著埋鞋上床

靜香係日文原文喎

射菊花

tvb啲鳩劇咪又係著鞋通屋走

一瞓醒就gel好頭

香港好多人喺屋企都唔除鞋咩

不嬲叫開
叮噹、靜宜、技安、阿福

97後先叫
多拉A夢、靜香、胖虎、小夫

你而家係咪叫火車做東鐵綫先

平時日本學生去廁所唔洗手
就算洗都唔會用鹼液
而廁所其實係冇鹼液

開頭水力唔可以太大，唔係會飛到周圍都係

咪係，其實日本人訓覺都唔會落妝
都明，日本人咁有禮貌
都係日劇睇番黎

人妻愛

靜宜係以前香港譯名
姐係叮噹 技安 阿福 嗰代
之後改譯做多啦a夢先變做靜香
但搞笑嘅係人地日本原名係 源靜香
我都唔明點解一開始要譯做靜宜

其實內藏玄機
必須提醒日本人不要去公眾浴室浸溫泉
泉水頂多44度，隻菌要56度才殺死
溫泉浮出黎的水氣可以幫助傳染武漢肺炎

香港之所以較國際偏低感染
除咗多人肯佩戴口罩外
更重要係資訊上的認識！
明白隻菌點散播
才有針對性的處理！

叫日文原名又得罪你

愛愛洗澡做愛，子孫慢慢流

新縮

唔換衫唔沖涼都算 著出街鞋通屋走真係唔得!!!!!!

香港人仲有邊個唔係一番屋企洗澡

港鐵官方叫東鐵綫、屯馬綫一期
D人咪叫返火車同馬鐵

習慣問題

多謝巴打提醒
唔洗暗示，雙親由頭到尾，日日鬧得勁過我

有冇人同我一樣，如果番到屋企要排隊沖涼時，唔會接觸家私、唔會坐

點解我睇親都係由入門口個下就開始打車輪嘅

好多香港人都唔晚晚洗頭啦
出到街D廢中廢老既口水飛沫痴晒向個頭度，再痴落枕頭度
個晚即刻食晒吸晒成臉都係
第二朝先洗都無9用啦

大陸版叫宜靜

日本叫雞會沖涼先架

日本東京都好多30歲以上大叔去完廁所唔洗手
目測有1半以上
香港都冇咁多唔洗手既大叔

佢地果種乾淨。係唔影響人果種。有公德心

好多人唔係即熱式熱水爐 (包括me
煲水都廿分鐘呀dklm

鞋我直頭放走廊
有人投訴先拎返入屋

過幾日再放返出去

我都係咁

就算洗都係濕吓水就當洗左

如果要煮飯 無可能一返屋企就沖涼
洗碗又係會搞到個身一陣味

2者好大分別
叫開一回事
還作者心願一回事

成層樓大家都咁做
管理處都WFC

其實都番屋企
用洗手液算啦仲好

話"回家就洗澡太驚人了"驚人既人先更驚人
就算無肺炎 出完街成日點都應該沖涼先啦下話

想知日本飲食業員工（例如廚師/侍應 等），有無注重衛生？

咪扮清潔啦香港人，我地有病戴口罩都係SARs之後先至學日本人咋

沖兩次+ 用圍裙
第一次堅沖洗埋頭
沖完涼煮埋食完飯洗埋碗倒埋垃圾
再第二次過水沖

詳情可以睇吓 月曜から夜ふかし
成日都訪問到好撚多日本痴線佬

飛田新地無涼沖

松子嗰套？ 專影每一區的怪人

梁福原愛

Same

係，套嘢每星期必追
而且啲街訪都睇得出真係愈來愈多人戴口罩
不過上個月尾嗰集第一次冇現場觀眾，好撚sad

fuck 完愛

原來咁多連登仔都咁乾淨
我屋企人同我都未去到咁高衛生水平慚愧了

日本人唔係好乾淨咩
佢地驚嘆乜鳩
佢地依幾個月冬眠左？

東鐵 冇個綫字 細個見到東鐵同西鐵啲車廂（千九）一樣 就完全唔明點解要叫火車

基本野黎... jm9

唔即刻沖涼 如果真係有病毒 咪痴到屋企都係

酒精抹埋大門門柄 洗衣機門

香港都係，所以啲人一係當女友係雞，一係未拍過拖

女友視乎情況可以唔沖涼照做，頂多唔奶西
雞真係接受唔到，唔沖涼點知lin頭有冇上個客啲口水

完全教壞人，接受唔到

一返屋企就沖涼
咁要煮野食咪要又沖過再換多套衫褲囉

叫火車，但都會叫靜香

我地90後先唔撚理你地80後叫咩呀福 技安
好心80後咁垃圾 去死啦

靜香：有必要！

返工日日常
好鬼攰其實

好想同意你但而家真係個個返屋企都會搞咁撚多野
返到office都係

我真係無搞咁多野

過去廿年都係一返屋企就沖涼

都有d講兩句去沖涼既

日本仔咩事

福原愛根本就唔係日本人

有消毒紙巾同你洗下架飛機

咁廟街都有

印度人好似都係朝早沖
成身污糟邋遢就瞓覺真係諗起都覺得核突

兩地文化差異原來咁大

但係會唔會咁先令到個抵抗力強D?

歐美都係

但歐美好多人染病

我都係咁
返工前沖完就到第二朝返工先再沖
有時weekend唔出街可以三日唔沖

日本妹係塌塌米度開零食party食到周圍都係再訓

走得太前

香港人不嬲返屋企唔會即時沖涼，會上下網，打下機。食埋飯先沖涼。甚至食完飯煲左劇先沖。而家疫症先改變左。我不嬲早晚沖一次，但以前我都就食埋飯先沖，因為食飯好易污糟，又有油煙，成面油。而家就一返屋企就沖涼，衫褲日日洗。洗地必落漂白水。

關咩事
印度嘅buff係恆河水的加護

屌
日日沖啦
平時就話啫
依家咁嘅時勢改變下啲習慣啦

成日沖涼既日本妹，個閪應該好香

其實香港多人戴口罩絕對唔係因為香港人知隻毒點傳播，純粹係因為香港人中意跟風今次跟啱咗

點解咁多負皮明明事實

香港桌球＝日本士碌架(咁英文係咁讀，日本仔照音譯假名。)

咁你叫漢城定首爾？

之前好似有人話驚春天會大爆發，因為濕氣重點解仲會有人想加濕

想同你家姐做愛

必定立即沖涼

好正常
返屋企唔即刻沖涼
想係屋企播毒

反而我想請教大家，依家疫情咁。
如果我想在家做下運動。
咁我回家即沖涼，咁我做完運動肯定要再沖。咁咪一日沖兩次涼

我未結婚前真係臨瞓覺先至沖涼，一番到屋企真係第一時間座落梳化，因為真係好撚攰......
有時候返夜更呢，返到屋企真係即刻dat落床嗰度瞓。 嗰種攰係你屋企響地鐵捉住扶手都會瞓著嗰種攰...

返屋企即刻沖涼有咩問題
由細到大都係咁

又係垃圾五毛

粗水柱直射

講真，我個人嚟講我唔會專登避忌。 因為我覺得人係有免疫力，如果真係咁撚弱嘅話，我平時行出街或喺醫院返工一早死撚咗啦。
但係，依家結咗婚，我老婆唔會畀我未沖涼之前周圍坐。 所以有時大家習慣唔同， 一時唔記得或者做漏嘢，我都會畀佢屌撚到仆街

靜香

我係咁做 防疫係咗做啦

有朋自遠方來呢？
叫佢地全部沖涼換衫/由頭到腳消一次毒？

好快d 食添 幾想佢嫁得出

日本人係臨訓之前先沖涼，泡湯，成個人熱熱地咁訓最舒服。

你哋唔知係好正常，因為你哋唔係住日本

諗起家有囍事程大嫂

隊長小翼同寶可夢都係隊長心願

仲以為日本仔乾淨啲

想問下大家係用邊隻消毒水噴衫?
鞋我就用1比99漂白水

所以我會尊重人地叫呢d名
唔會一嚟係又鬧唔係又鬧

你有權保留自己本土價值，人地亦有權尊重作者心願。冇咩好拗。

宿舍都無浴室

真係好dirty

好正

點解第二朝可以變得咁乾淨？

日本越睇越似支那

銭湯係傳播病毒既好地方

好大波

支那吉祥物

鞋就漂白水

衫就用一D歐洲牌子既消毒噴

一場支那瘟疫睇清日本人都唔係咁乾淨
香港人先係

番屋企即刻沖涼係基本野啦

我會，我問過身邊d人全部都會，一返屋企就沖涼，唔沖涼就唔會掂屋企d野
真係唔知你個所謂一半冇幾準確

好想同梁福元一齊沖涼

香港人日常

福原愛真係好撚正

ching識射

D日本人係唔係on9